[
	{
		"question": "Какой операционной системой чаще всего управляют серверы в корпоративной среде?",
		"options": [
			"Linux",
			"Windows 10",
			"macOS",
			"Android"
		],
		"correct_answer": "Linux"
	},
	{
		"question": "Какой тип программного обеспечения используется для управления виртуальными машинами на сервере?",
		"options": [
			"Гипервизор",
			"Антивирус",
			"Браузер",
			"Файловый менеджер"
		],
		"correct_answer": "Гипервизор"
	},
	{
		"question": "Какой командой в Linux можно посмотреть текущие процессы?",
		"options": [
			"ps",
			"ls",
			"cd",
			"rm"
		],
		"correct_answer": "ps"
	},
	{
		"question": "Что такое RAID в контексте серверов?",
		"options": [
			"Метод обеспечения избыточности данных",
			"Антивирусная программа",
			"Протокол передачи данных",
			"Сеть серверов"
		],
		"correct_answer": "Метод обеспечения избыточности данных"
	},
	{
		"question": "Какой протокол обычно используется для удаленного доступа к серверам?",
		"options": [
			"SSH",
			"HTTP",
			"FTP",
			"SMTP"
		],
		"correct_answer": "SSH"
	},
	{
		"question": "Что такое DHCP?",
		"options": [
			"Протокол автоматической настройки IP-адресов",
			"Протокол передачи файлов",
			"Система управления базами данных",
			"Антивирусное ПО"
		],
		"correct_answer": "Протокол автоматической настройки IP-адресов"
	},
	{
		"question": "Какое устройство используется для распределения трафика между несколькими серверами?",
		"options": [
			"Балансировщик нагрузки",
			"Маршрутизатор",
			"Коммутатор",
			"Модем"
		],
		"correct_answer": "Балансировщик нагрузки"
	},
	{
		"question": "Какой протокол используется для безопасной передачи данных по сети?",
		"options": [
			"HTTPS",
			"HTTP",
			"FTP",
			"SMTP"
		],
		"correct_answer": "HTTPS"
	},
	{
		"question": "Что означает термин \"бэкап\" в контексте администрирования?",
		"options": [
			"Резервное копирование данных",
			"Обновление программного обеспечения",
			"Мониторинг сети",
			"Удаление ненужных файлов"
		],
		"correct_answer": "Резервное копирование данных"
	},
	{
		"question": "Какой инструмент используется для мониторинга и управления ресурсами сервера в реальном времени?",
		"options": [
			"top",
			"mkdir",
			"wget",
			"gzip"
		],
		"correct_answer": "top"
	}
]